{"id":16,"date":"2020-04-22T00:04:46","date_gmt":"2020-04-22T00:04:46","guid":{"rendered":"http:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/?page_id=16"},"modified":"2024-04-13T22:25:03","modified_gmt":"2024-04-13T22:25:03","slug":"proyecto","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/","title":{"rendered":"Proyecto"},"content":{"rendered":"\n<p>Realizaci\u00f3n de un registro documental y testimonial del desarrollo de la <strong>Orden Franciscana Seglar en Argentina<\/strong>, a partir de 1978 hasta la actualidad.<\/p>\n\n\n\n<p>Para ello se procurar\u00e1 la reuni\u00f3n de documentos escritos y gr\u00e1ficos (fotograf\u00eda, v\u00eddeo, audio) de esos per\u00edodos y se realizar\u00e1n entrevistas a quienes puedan ilustrar con recuerdos, testimonios y narraciones, diversos sucesos ocurridos en distintos \u00e1mbitos de la vida institucional.<\/p>\n\n\n\n<p>Una de las fuentes documentales que se tomar\u00e1 como base para este trabajo de investigaci\u00f3n ser\u00e1 la publicaci\u00f3n oficial de la OFS Argentina, denominada \u00ab<strong>Eco Ser\u00e1fico<\/strong>\u00bb (publicada entre 1982 y 2015) y el \u00ab<strong>Bolet\u00edn informativo del Consejo Nacional<\/strong>\u00bb (publicado entre 1980 y 1981). Tambi\u00e9n se recuperar\u00e1n publicaciones del <strong>sitio web <\/strong>de la Orden.<\/p>\n\n\n\n<p>El material reunido y organizado de publicar\u00e1 en este sitio web, con acceso p\u00fablico.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Realizaci\u00f3n de un registro documental y testimonial del desarrollo de la Orden Franciscana Seglar en Argentina, a partir de 1978&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/16"}],"collection":[{"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/16\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":327,"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/16\/revisions\/327"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}