{"id":2,"date":"2013-11-06T11:55:36","date_gmt":"2013-11-06T11:55:36","guid":{"rendered":"http:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/?page_id=2"},"modified":"2022-10-19T19:05:06","modified_gmt":"2022-10-19T19:05:06","slug":"antecedentes","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/antecedentes\/","title":{"rendered":"Antecedentes"},"content":{"rendered":"<p>Antecedentes y contexto para la gestaci\u00f3n y recepci\u00f3n de la<br>Regla paulina para la OFS:<\/p>\n<!--[if lt IE 9]><script>document.createElement('audio');<\/script><![endif]-->\n<audio class=\"wp-audio-shortcode\" id=\"audio-2-1\" preload=\"none\" style=\"width: 100%;\" controls=\"controls\"><source type=\"audio\/mpeg\" src=\"http:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/00Introduccion02_mezcla.mp3?_=1\" \/><a href=\"http:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/00Introduccion02_mezcla.mp3\">http:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/00Introduccion02_mezcla.mp3<\/a><\/audio>\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide is-stacked-on-mobile\"><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"960\" height=\"960\" src=\"http:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Breve-Apostolico-__Seraphicus-P-Pablo-VI.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-195\" srcset=\"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Breve-Apostolico-__Seraphicus-P-Pablo-VI.jpg 960w, https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Breve-Apostolico-__Seraphicus-P-Pablo-VI-300x300.jpg 300w, https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Breve-Apostolico-__Seraphicus-P-Pablo-VI-150x150.jpg 150w, https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Breve-Apostolico-__Seraphicus-P-Pablo-VI-768x768.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 960px) 100vw, 960px\" \/><\/figure><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p>Facs\u00edmil del Breve apost\u00f3lico \u00abSeraphicus Patriarca\u00bb <br>por medio del cual el Papa Pablo VI aprueba el Regla de la Orden Franciscana Seglar <br>el 24 de junio de 1978<\/p>\n<\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Antecedentes y contexto para la gestaci\u00f3n y recepci\u00f3n de laRegla paulina para la OFS: Facs\u00edmil del Breve apost\u00f3lico \u00abSeraphicus Patriarca\u00bb&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","template":"","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2"}],"collection":[{"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":245,"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2\/revisions\/245"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}