{"id":208,"date":"2022-10-18T13:42:29","date_gmt":"2022-10-18T13:42:29","guid":{"rendered":"http:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/?page_id=208"},"modified":"2024-04-13T23:07:41","modified_gmt":"2024-04-13T23:07:41","slug":"1992-1994","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/1992-1994\/","title":{"rendered":"1992-1994"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-table\"><table><tbody><tr><td>Ministro\/a:<\/td><td>Marta de Luna (AMBA)<\/td><\/tr><tr><td>Viceministro\/a:<\/td><td>Zulema Aguirre de Alonso (Rosario)<\/td><\/tr><tr><td>Formador\/a:<\/td><td>Alberto Alonso (Olavarr\u00eda, BsAs)<\/td><\/tr><tr><td>Consejero\/a JPIC:<\/td><td>Ernesto Ortiz (Fontana, Chaco)<\/td><\/tr><tr><td>Consejero\/a RR PP<\/td><td>Elda Damonte (Mendoza)<\/td><\/tr><tr><td>Responsable Eco Ser\u00e1fico<\/td><td>Domingo Chiocchia (AMBA)<\/td><\/tr><tr><td>Secretario\/a:<\/td><td>\u00c1ngela Chiarella (Buenos Aires)<\/td><\/tr><tr><td>Pro secretario<\/td><td>Sergio Parey\u00f3n (Tucum\u00e1n)<\/td><\/tr><tr><td>Tesorero\/a:<\/td><td>Jos\u00e9 Carre\u00f1o (Sald\u00e1n, C\u00f3rdoba)<\/td><\/tr><tr><td>Asistentes:<\/td><td>&nbsp;<\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">1992<\/h2>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Cr\u00f3nica del Cap\u00edtulo electivo 1992<\/h2>\n\n\n\n<pre class=\"wp-block-preformatted\">Fuente E<\/pre>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns are-vertically-aligned-bottom is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-bottom is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p><p><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1jRLjWLrK_oLS1OyYKw0-07xC3-k-cEpt\/preview\" width=\"450\" height=\"300\" allow=\"autoplay\"><\/iframe><\/p>\n<p>En la foto superior: Marta, fr Ger\u00f3nimo Martina ofm y Elda Damonte.<\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1ayychS6N_ImQOLQLyrNhtBikBWq2mgev\/preview\" width=\"450\" height=\"680\" allow=\"autoplay\"><\/iframe><\/p><\/p>\n<p>En la foto inferior: Encarnaci\u00f3n saludando a Marta, reci\u00e9n electa Ministra Nacional<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-bottom is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p>Del 20 al 24 de febrero de 1992 se realiza el Cap\u00edtulo Nacional Electivo, presidido por la Vice Ministra General Hna. ENCARNACION DEL POZO, delegada expresamente por la Mtra. General Hna. MANUELA MATTIOLI, acompa\u00f1ada por el Asistente General, fr. CARL SCH\u00c4FFER.<\/p>\n\n\n\n<p>La primera tarde la pasamos entre las presentaciones: de nuestros visitantes, de las fraternidades presentes (62), del Consejo de Presidencia, de los Ministros Zonales y de los Ministros Provinciales que retribuyeron nuestra invitaci\u00f3n con su presencia, Fray Aurelio Kuhn, ofm (Pcia. San Miguel); Fray Marcelo Kippes, ofm cap. Y el comienzo del desarrollo del tema \u00abEvangelizaci\u00f3n Franciscana\u00bb a cargo de Mario Cayota. Concluimos el d\u00eda con la Eucarist\u00eda y la cena.<\/p>\n\n\n\n<p>El viernes por la ma\u00f1ana lo dedicamos a seguir profundizando el tema evangelizaci\u00f3n franciscana, con la orientaci\u00f3n de Mario Cayota.<\/p>\n\n\n\n<p>Por la tarde, la primera actividad fue el trabajo por zonas evalundo la realizaci\u00f3n de los compromisos asumidos en el a\u00f1o 1991 y elaborando los compromisos para el a\u00f1o 1992, que fueron puestos en com\u00fan en un plenario.<\/p>\n\n\n\n<p>Fray Carl Schafer y Encarnaci\u00f3n del Pozo esclarecieron el perfil del Ministro y el sentido y seriedad de las elecciones, en el marco de las Nuevas Constituciones Generales. El perfil y detalles presentados iluminaron mucho al Cap\u00edtulo reunido.<\/p>\n\n\n\n<p>Luego de la Eucarist\u00eda y la cena, la ministra nacional saliente dirigi\u00f3 su saludo de despedida y, para culminar la noche, hubo reuniones por zona para elaborar el interrogatorio a los candidatos a ministro.<\/p>\n\n\n\n<p>Por la ma\u00f1ana del s\u00e1bado, luego de la celebraci\u00f3n penitencial se realiz\u00f3 el interrogatorio a los candidatos a Ministro y se ley\u00f3, aclar\u00f3 y aprob\u00f3 el Reglamento para el acto electivo. Por la tarde, entramos de lleno en el acto electivo, ley\u00e9ndose y aprob\u00e1ndose la \u00abMemoria y Balance\u00bb. A continuaci\u00f3n fue el acto electivo.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Carta a los hermanos<\/h2>\n\n\n\n<pre class=\"wp-block-preformatted\">Fuente E<\/pre>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\">\n<p><em>\u00abMensajeros de la perfecta alegr\u00eda, esfu\u00e9rcense permanentemente en llevar a los dem\u00e1s el gozo y la esperanza<\/em>.\u00bb ( Regla, 19 &#8211; 2\u00ba p\u00e1rrafo).<\/p>\n<\/blockquote>\n\n\n\n<p>Queridos hermanos y hermanas, saben una cosa? No sabia qu\u00e9 decirles en esta mi primera carta. Luego pens\u00e9, \u00bfy si reflexiono con ellos sobre qu\u00e9 es Cuaresma para mi? Aqu\u00ed van mis pensamientos: Esta Cuaresma me resulta muy significativa para el Pueblo argentino, que vive momentos hist\u00f3ricos fuertes, a los cuales la OFS no puede permanecer ajena, tanto como hijos de Dios y como ciudadanos. Personalmente creo que debo vivirlos a la luz de Evangelio, oponiendo a la adversidad, penurias y angustias la fe y la esperanza.<br>Esta Cuaresma -que nos anuncia la Resurrecci\u00f3n de Jes\u00fas me debe hallar con el coraz\u00f3n abierto para aceptar lo que me propone la Iglesia en este tiempo:<br>ORACION: debo hacer silencio profundo para escuchar al Se\u00f1or en su Palabra que me llevar\u00e1 a penetrar el profundo misterio del Se\u00f1or a fin de comprenderlo y amarlo.<br>AYUNO: No s\u00f3lo de alimentos, sino un vaciarme de todo aquello que me ata: no saber perdonar totalmente una ofensa o un actitud de mi pr\u00f3jimo, no tener el coraje de pedir perd\u00f3n humildemente por haber faltado a la caridad; etc.<br>LIMOSNA: Como fruto de conversi\u00f3n (al estilo de Francisco que daba al m\u00e1s necesitado que \u00e9l, en un intento de hacer justicia a ese hermano) dando con tierna delicadeza a quien me pide aquello a que tiene derecho por ser hijo de Dios: amor, dedicaci\u00f3n y especies.<br>Ruego a Dios por mediaci\u00f3n de Mar\u00eda Sama. que este tiempo nos impulse a dar para:<br>Entender lo que otros sufren y aprender a ayudarlos;<br>Aprender a vivir con menos. Vencer el mal. Ser libres y f\u00e9rtiles. Amar Y ser felices. Vencer nuestros ego\u00edsmos reparando el mal hecho. Darnos como Cristo ense\u00f1a y espera de nosotros confiando alegremente en el Premio Eterno.<br>FELIZ PASCUA DE RESURRECCION!!!<br>Marta de Luna, ofs<br>Ministra Nacional<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity\"\/>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">8\u00aa Asamblea Nacional <\/h2>\n\n\n\n<p>Villa Allende, C\u00f3rdoba, agosto de 1994<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1BVZC1SKXydGMqlzPBKivNDZEonoyDZEc\/preview\" width=\"450\" height=\"680\" allow=\"autoplay\"><\/iframe><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p>Comentario<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ministro\/a: Marta de Luna (AMBA) Viceministro\/a: Zulema Aguirre de Alonso (Rosario) Formador\/a: Alberto Alonso (Olavarr\u00eda, BsAs) Consejero\/a JPIC: Ernesto Ortiz&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/208"}],"collection":[{"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=208"}],"version-history":[{"count":18,"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/208\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":338,"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/208\/revisions\/338"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=208"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}