{"id":216,"date":"2022-10-18T13:44:11","date_gmt":"2022-10-18T13:44:11","guid":{"rendered":"http:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/?page_id=216"},"modified":"2024-04-14T04:05:43","modified_gmt":"2024-04-14T04:05:43","slug":"204-2006","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/204-2006\/","title":{"rendered":"2004-2006"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-table\"><table><tbody><tr><td>Ministro\/a:<\/td><td>Santiago Negro (Corrientes)<\/td><\/tr><tr><td>Viceministro\/a:<\/td><td>Silvia Diana (C\u00f3rdoba)<\/td><\/tr><tr><td>Formador\/a:<\/td><td>Mabel Ceraso (AMBA)<\/td><\/tr><tr><td>Consejero\/a JPIC:<\/td><td>Jorge Pitillini<\/td><\/tr><tr><td>Consejero\/a RRPP:<\/td><td>Jorge Peralta (AMBA)<\/td><\/tr><tr><td>Animador\/a fraterno JuFra:<\/td><td>Mirta Landivar (C\u00f3rdoba<\/td><\/tr><tr><td>Secretario\/a:<\/td><td>Alejandra Saraz\u00faa (Corrientes)<\/td><\/tr><tr><td>Tesorero\/a:<\/td><td>Carlos Cl\u00e9rici (Rosario)<\/td><\/tr><tr><td>Consejera internacional:<\/td><td>Zulema Aguirre (Santa Fe)<\/td><\/tr><tr><td>Asistentes:<\/td><td>Mart\u00edn Bitzer, ofmconv<br>Pablo Balestrini, ofmcap<br>Mario Fuenzalida, ofm<\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/figure>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Mensaje del Ministro Nacional 2004<\/h2>\n\n\n\n<pre class=\"wp-block-preformatted\">Fuente W<\/pre>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\">\n<p>Trabajen por su salvaci\u00f3n con respeto y seriedad.<br>Porque es Dios el que obra en Uds. haciendo que quieran y obren movidos por lo que a \u00c9l le agrada.<br>Hagan todo esto sin murmuraciones ni discusiones, a fin de que sean irreprensibles y  sencillos, hijos de Dios sin mancha (Filip. 2, 12b-15a)<\/p>\n<\/blockquote>\n\n\n\n<p>TODO EL MAR EN NUESTRO Y NINGUNA PORCI\u00d3N DE AGUA NOS PERTENECE NI PERMANECE EN EL MISMO LUGAR.<\/p>\n\n\n\n<p><br>El Hermano Francisco, transparencia de Jes\u00fas, nos manda a emprender este nuevo servicio en la Orden Franciscana Seglar de Argentina conforme a la voluntad de los hermanos\/as capitulares. Esto nos hace entender que los esfuerzos que aportemos sean signos de comuni\u00f3n de su acci\u00f3n en nuestras vidas.<br>Teniendo en cuenta el marco Capitular, en el que hemos tratado el Documento \u00abNavega mar adentro\u00bb,[1] a Pedro y sus compa\u00f1eros les falt\u00f3 confianza en su Maestro para lograr lo que  hab\u00edan intentado pescar durante la noche. Al depositarla, se produce la pesca abundante y milagrosa.<br>Est\u00e1 en las intenciones de todos los que formamos este nuevo Consejo Nacional O.F.S. hacer  el llamado de Pedro a todos los que estaban en otras barcas para que nos ayuden a cargar las redes.<br>S\u00ed, hermanos y hermanas, muchas veces las actividades dentro de las Fraternidades Locales nos tienen atareados, a veces desalentados por la poca respuesta de algunos o la indiferencia  de otros.<br>Es f\u00e1cil llegar a tierra sin haber pescado nada y lavar las redes, no pesan nada. Se nos complica un poco cuando estas redes est\u00e1n llenas. Se nos ha confiado una barca con redes llenas de hermanos\/as a quienes debemos animar, acompa\u00f1ar y motivar el sostenernos mutuamente.<br>El mandato de la Iglesia y la segura presencia de Jes\u00fas desde la vida personal de cada uno, constituir\u00e1n la garant\u00eda del \u00e9xito que esperamos. Es preciso dejar que la confianza de Pedro se apodere de nosotros y seguir echando las redes, cada uno desde el lugar de la fraternidad que le corresponda.<br>Hay muchos corazones dispuestos a emprender un camino nuevo, a dejarse remodelar interiormente por Dios para que los proyectos propuestos en este 1er. Capitulo Fraterno conjunto Ju.Fra. &#8211; O.F.S.<br>surjan como posibilidad para seguir creciendo en este nuevo trienio que iniciamos y que es la gracia que pedimos a nuestros Santos protectores de la Orden.<br>Jes\u00fas, hoy, en el inicio de esta cuaresma nos despliega un proyecto muy transparente: continuar edificando la iglesia espiritual conforme a la voluntad de los hermanos y al esfuerzo  que pondremos de nuestra parte.<br>Es imprescindible el di\u00e1logo respetuoso, la b\u00fasqueda del bien com\u00fan, con el fin de que hagan posible la pac\u00edfica convivencia entre todos, como Iglesia y como familia franciscana.<br>\u00bfCu\u00e1ndo cumpliremos con nuestro deber sin condicionarlo a que otros cumplan con el suyo?.<br>Recordemos el sentido de corresponsabilidad y el acompa\u00f1amiento mutuo.<br>Hoy vivir el Evangelio que hemos abrazado con m\u00e1s fuerza el d\u00eda de nuestro Compromiso de Vida Evang\u00e9lica, nos hace confrontar una realidad destruida de valores por lo que es preciso no quitar de nuestra vista la meta: \u00abCristo Pobre y Crucificado\u00bb.<br>Son muchas las expresiones y adhesiones recibidas augurando un buen camino para quienes me acompa\u00f1an en el servicio; son muchos los agradecimientos que quisiera expresar pero los dejo en el Coraz\u00f3n de Jes\u00fas.<br>Me despido de Uds. con las \u00faltimas palabras que dije al cierre de este 1\u00ba Cap\u00edtulo Nacional conjunto: \u00abPedro cuando camin\u00f3 sobre las aguas para ir al encuentro de Jes\u00fas, tuvo dudas, poca fe y comenz\u00f3 a hundirse [2] . Despu\u00e9s que Jes\u00fas resucito, Pedro y otros disc\u00edpulos estaban pescando.<br>Uno de ellos, Juan, reconoci\u00f3 al Maestro desde la barca y le dijo a Pedro: \u00a1Mira Pedro es el Maestro que est\u00e1 en la orilla! [3]<br>Ahora, Pedro, no dud\u00f3 y se arroj\u00f3 a las aguas para llegar cuanto antes al encuentro con Jes\u00fas.<br>Esta actitud hermanos\/as es la que debemos asumir, y sobre todo, los invito a que la llevemos acabo este proyecto de caminar, \u00a1verdaderamente juntos!, en nuestra relaci\u00f3n de Familia Espiritual Ju.Fra &#8211; O.F.S. <br>Salgamos mutuamente al encuentro de los hermanos y hermanas para fortalecer, animar y acompa\u00f1ar la vida de fraternidad.<\/p>\n\n\n\n<p>En Cristo, Clara y Francisco de As\u00eds,<br>Sumo el amparo Materno de Mar\u00eda de Itat\u00ed.<br>Hno. Santiago Negro<br>Ministro Nacional ofs<\/p>\n\n\n\n<p><br>[1] Conferencia Episcopal Argentina<br>[2] Mt.14, 27- 31<br>[3] Jn. 21<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">IV Encuentro de Formadores 2004<\/h2>\n\n\n\n<pre class=\"wp-block-preformatted\">Fuente W<\/pre>\n\n\n\n<p>En el Santurario de Nuestra Se\u00f1ora de Pompeya, los d\u00edas 18 y 19 de septiembre, como se viene haciendo desde hace cuatro a\u00f1os, los Hnos. Responsables de Formaci\u00f3n de todas las regiones del pa\u00eds fueron convocados a encontrarse con el equipo nacional de formaci\u00f3n. El prop\u00f3sito de estos encuentros es la mutua formaci\u00f3n, orar y pensar juntos nuestra tarea. Por eso cada a\u00f1o crecemos y aprendemos un poco m\u00e1s.<br>Agradecemos la presencia del Hno. Ministro Nacional, que sabemos estaba realmente agotado, despu\u00e9s de sus muchas responsabilidades en el Congreso Eucar\u00edstico. Tambi\u00e9n la de los Hnos. Ministros Regionales de Gran Buenos Aires I, Josefa Dos Reis y de Cuyo, Francisco Trujillano. <\/p>\n\n\n\n<p>Asistieron los Responsables de formaci\u00f3n (o sus delegados) de casi todo el pa\u00eds. En esta oportunidad, por diversas razones, tres regiones no pudieron hacerse presentes, pero trataremos de acercarnos a ellos a fin de compartir lo que hemos vivido.<br>Los hermanos comenzaron a llegar al Santuario a las ocho de la ma\u00f1ana y, por supuesto, dedicamos un buen rato a matear y conversar. Luego de una oraci\u00f3n, que compartimos con ustedes aparte, y que une la oraci\u00f3n ante el Crucifijo de San Dami \u00e1n con las notas de espiritualidad del documento Navega Mar Adentro; nos dirigimos a un sal\u00f3n a ver unos videos que la Hermana Marcela Groppa hab\u00eda compaginado para nosotros, en los que pod\u00eda verse una rese\u00f1a de varias pel\u00edculas acerca de Jes\u00fas, a fin de ponernos en contacto con diferentes visiones y reflexionar luego sobre la necesidad de tener en cuenta los signos de los tiempos y la cultura de los pueblos en nuestra tarea evangelizadora. No falt\u00f3 un buen susto, que afortunadamente termin\u00f3 siendo una nota de humor, pues un amplificador que estaba en corto circuito se quem\u00f3 y comenz\u00f3 a humear. En fin, suele suceder.<br>Luego de reflexionar sobre lo visto, los formadores se reunieron de a pares, para preparar los talleres a realizarse el viernes y el s\u00e1bado por la ma\u00f1ana durante el Cap\u00edtulo Nacional 2005. Dado el poco tiempo que ten\u00edamos para trabajar, la tarea fue muy intensa, pero el Se\u00f1or siempre nos cuida con ternura cuando lo servimos en fraternidad. Por eso, despu\u00e9s de la cena, nos regal\u00f3 dos horas de adoraci\u00f3n al Sant\u00edsimo Sacramento, que cada uno de los que estuvimos all\u00ed guardaremos siempre en el coraz\u00f3n. Esa noche, los instrumentos de los que Jes\u00fas se sirvi\u00f3 para mimarnos, fueron Fray Pablo Ballestrini y nuestro hermano Ministro Nacional, que anim\u00f3 con cantos y oraciones nuestra contemplaci\u00f3n de Jes\u00fas Eucarist\u00eda.<br>Por la ma\u00f1ana se terminaron de elaborar los talleres, luego se pusieron en com\u00fan y finalmente se comparti\u00f3 la Misa en el Santuario, celebrada por Fray Pablo. Al finalizar el almuerzo cada regi\u00f3n present\u00f3 su informe, al igual que el equipo nacional. Luego nos despedimos, como todos los a\u00f1os, con deseos de poder repetir con m\u00e1s frecuencia estos encuentros. <br>Antes de retirarnos, Jes\u00fas, Francisco y los benditos hermanos capuchinos, en la persona de Fray Pablo, nos hicieron sentir una alegr\u00eda inesperada, al recibir la bendici\u00f3n con un guante del Padre P\u00edo. Glorificamos al Se\u00f1or por recibir tantas gracias inmerecidas. <br>Todo lo vivido fue bueno y merece una acci\u00f3n de gracias, pero, como siempre, para nosotros, como franciscanos, la mayor dicha y la justificaci\u00f3n de todo, es la fraternidad. Y nos sentimos hermanos, porque pudimos trabajar, pensar, jugar y re\u00edr. Porque pudimos disfrutar de ricas comidas a cargo de los hermanos de las Regiones Gran Bs.As. II, Capital La Plata y Gran Bs.As. I (a quienes mucho agradecemos); pero tambi\u00e9n porque recibimos los fraternales cuidados que siempre nos han brindado los Frailes en esa casa. Por eso, queremos cerrar esta nota con un reconocimiento a Fray Pablo Ballestrini, nuestro Asistente Nacional, como tambi\u00e9n uno, muy especial, para nuestro querid\u00edsimo Fray Marcos Sanchez, que con tanto cari\u00f1o y atenciones nos ha recibido siempre all\u00ed.<br>Por todo, damos Gloria al Se\u00f1or, que nos ama y nos re\u00fane, nos ense\u00f1a y nos env\u00eda. PAZ Y BIEN.<br>Hna. Mabel Ceraso y Equipo.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ministro\/a: Santiago Negro (Corrientes) Viceministro\/a: Silvia Diana (C\u00f3rdoba) Formador\/a: Mabel Ceraso (AMBA) Consejero\/a JPIC: Jorge Pitillini Consejero\/a RRPP: Jorge Peralta&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/216"}],"collection":[{"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=216"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/216\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":380,"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/216\/revisions\/380"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=216"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}