{"id":221,"date":"2022-10-18T13:45:45","date_gmt":"2022-10-18T13:45:45","guid":{"rendered":"http:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/?page_id=221"},"modified":"2024-04-14T03:45:07","modified_gmt":"2024-04-14T03:45:07","slug":"2010-2012","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/2010-2012\/","title":{"rendered":"2010-2012"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-table\"><table><tbody><tr><td>Ministro\/a:<\/td><td>Silvia Diana (C\u00f3rdoba)<\/td><\/tr><tr><td>Viceministro\/a:<\/td><td>&nbsp;<\/td><\/tr><tr><td>Formador\/a:<\/td><td>&nbsp;<\/td><\/tr><tr><td>Consejero\/a JPIC:<\/td><td>&nbsp;<\/td><\/tr><tr><td>Consejero\/a RRPP:<\/td><td>&nbsp;<\/td><\/tr><tr><td>Animador\/a fraterno JuFra:<\/td><td>&nbsp;<\/td><\/tr><tr><td>Secretario\/a:<\/td><td>&nbsp;<\/td><\/tr><tr><td>Tesorero\/a:<\/td><td>&nbsp;<\/td><\/tr><tr><td>Asistentes:<\/td><td>&nbsp;<\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Cap\u00edtulo Nacional  JuFra 2011 &#8211; Cr\u00f3nica<\/h2>\n\n\n\n<pre class=\"wp-block-preformatted\">Fuente W<\/pre>\n\n\n\n<p><br>\u201cTras las huellas de Francisco construyamos nuestra vida en Fraternidad\u201d bajo este lema fuimos convocados al VIII CAPITULO de LAS ESTERAS NACIONAL JUFRA SANTIAGO DEL ESTERO 2011 un centenar de jufristas junto a los animadores fraternos regionales, locales y ex jufristas que ahora somos parte de la OFS.<br>El provincial de los capuchinos Hno Leo Gonzalez, Fray Geronimo Martina, Asistente nacional Ofs ofm, Fray Daniel de Pompeya Buenos Aires, fray Marcos de Tucum\u00e1n, y la hermana Ministra provincial Veronica Negri, la Hna Silvia Diana ministra nacional OFS, Raul Leguizamon Vice ministro OFS, Charile Miranda Animador nacional y animadores fraternos participamos de este encuentro.<br>Desde el lema se propon\u00eda un gran desaf\u00edo, seguir construyendo la fraternidad y, verdaderamente este fin de semana se vivi\u00f3 y se sinti\u00f3 que \u00e9ramos una sola y gran fraternidad nacional donde el clima de alegr\u00eda y el clima fraterno no dejaron que se  empa\u00f1aran por el frio nocturno. Vivimos momentos muy intensos de trabajo, divididos por edades y, hasta los ex jufristas, vivimos este reencuentro como un regalo y don de Dios.<br>El domingo por la tarde creo que fue el momento m\u00e1s fuerte del Cap\u00edtulo; desde temprano los jufristas realizaron tarjetas con frases franciscanas que repartieron por las calles de Santiago mientas peregrin\u00e1bamos con una tau que encabezaba nuestro andar y la cual fue recubierta con los compromisos y desaf\u00edos que asum\u00eda cada fraternidad.<br>As\u00ed llegamos al Convento de San Francisco Solano donde compartimos la celebraci\u00f3n Eucar\u00edstica y en la cual varios juglares realizaron la promesa y los jufristas su signaci\u00f3n.<br>Finaliz\u00f3 la jornada con un gran baile de disfraces. Recuerdo dos frases de Nuestro Hno Francisco que descubr\u00ed all\u00ed por el a\u00f1o 1982 en el cap\u00edtulo nacional en La Cumbre \u00abFlorece all\u00ed donde te planten\u00bb y \u00abSean ustedes mismos\u00bb y esto se vivi\u00f3 en este cap\u00edtulo: fue un  florecimiento total donde cada uno entreg\u00f3 todo lo que ten\u00eda y cada uno fue como es. Los invito a continuar en este camino como lo hicieron hasta ahora.<\/p>\n\n\n\n<p>Muchas adhesiones tuvimos y eso nos muestra las posibilidades de internet y rescato algunas para compartir: <\/p>\n\n\n\n<p>\u201cLos hermanos OFS oramos por ustedes y por el \u00e9xito del cap\u00edtulo. Deseamos sea un tiempo de gracia y fraternidad del que salgan fortalecidos y renovados en el Esp\u00edritu, un abrazo grande y fraterno de los hermanos seglares de Valladolid, Espa\u00f1a\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cUn Saludo fraterno de la OFS y Jufra San Miguel, El Salvador, Centro Am\u00e9rica. Les deseamos muchos \u00e9xitos y que el Se\u00f1or derrame muchas bendiciones. Paz y bien\u201d <\/p>\n\n\n\n<p>\u201cQuienes somos dejamos huellas, nunca pierdan la alegr\u00eda y la paz interior, que vivan la juventud con un coraz\u00f3n reconciliado. Hno Santiago Negro ofs Corrientes\u201d  <\/p>\n\n\n\n<p>Hermanos nunca perdamos el Rumbo que Cristo nos marc\u00f3 a trav\u00e9s de Francisco y el<br>sentido de fraternidad vivamos los como un don de Dios<\/p>\n\n\n\n<p>Paz y bien. Que el Se\u00f1or los Bendiga.<br>Sigan arraigados cimentados firmes en la fe<br>Hno Eduardo \u00abEl Duende\u00bb ofs &#8211; ex jufrista<br>Frat Santa Mariana de Jesus Paredes Padua<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Cap\u00edtulo General 2011<\/h2>\n\n\n\n<pre class=\"wp-block-preformatted\">Fuente W<\/pre>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1weo_h7Ag5IKOTZOoMVZJmMuaiWzU9Dcl\/preview\" width=\"300\" height=\"200\" allow=\"autoplay\"><\/iframe><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p><p>Informe por Silvia Diana, ofs<\/p>\n<p>Queridos hermanos y hermanas, paz y bien. Despu\u00e9s de haber compartido un maravilloso CAPITULO GENERAL, en nuestro hermano pa\u00eds de Brasil, quiero llegar a ustedes para agradecerles profundamente todo lo que hicieron para hacer posible mi presencia en este encuentro fraterno de toda la ORDEN.<\/p><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Hemos reflexionado, sobre varios temas, pero lo que se arraiga profundamente en nuestras vidas es sentir que en el mundo hay muchos hermanos y hermanas franciscanas que viven el valor de nuestro carisma franciscano, con compromiso y solidaridad.<br>Junto al hermano Eduardo Molino, que particip\u00f3 en la secretaria, pudimos sentirnos verdaderamente Orden, una Orden que necesita de cada uno de nosotros para ser evangelizadores en el mundo de hoy.<br>Quiero agradecer el esfuerzo econ\u00f3mico de todos ustedes que a trav\u00e9s de los aportes hacen posible que Argentina este representada en esta instancia y en especial a las fraternidades Santa Rosa de Viterbo de Santiago del Estero y Santa Rosa de Viterbo de C\u00f3rdoba, que hicieron un aporte especial y a los frailes que siempre nos ayudan a estar presentes. <br>Somos una hermosa familia que sigue caminando hace 800 a\u00f1os, siempre con el desaf\u00edo de ser fieles a nuestro carisma, agradezco tambi\u00e9n al CONSEJO DE PRESIDENCIA del CIOFS que nos brindan su servicio y animaci\u00f3n, y a todos los que compartimos el Capitulo un inmenso: \u00a1gracias! por compartir sus vidas. Tengo mucho para compartir y les ir\u00e9 contando con mis palabras, aunque quisiera hacerles sentir el amor de los hermanos que he recibido. Doy gracias al Se\u00f1or por este camino.<br>Los quiero mucho, su hermana Ministra.<br>SILVIA DIANA SISSI OFS.<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Cr\u00f3nica del III Congreso Familia Franciscana en Argentina. 2012.<\/h2>\n\n\n\n<pre class=\"wp-block-preformatted\">Fuente W<\/pre>\n\n\n\n<p>El d\u00eda 7 de julio de 2012 tuvo su inicio el III Congreso de la Familia Franciscana de Argentina,  en San Antonio de Arredondo, provincia de C\u00f3rdoba. <br>La apertura se realiz\u00f3 celebrando la Eucar\u00edstica que fue presidida por Fray Carlos  Trovarelli OFM Conv, y concelebrada por Fray Luis Furgoni OFM Conv. y Fray Ger\u00f3nimo Martina OFM. En la homil\u00eda, el celebrante dio un saludo fraterno de bienvenida, manifestando el lema del Congreso: \u201cTen\u00edan un solo coraz\u00f3n y una sola alma\u2026 \u00a1Y Gozaban de gran estima!\u201d (Hech 4, 32-33) <br>Durante la misa se present\u00f3 una ofrenda con distintas semillas que fueron depositadas al pie del altar. Con este gesto se simboliz\u00f3 la diversidad de hermanos y hermanas que conforman la Familia Franciscana. Tambi\u00e9n los j\u00f3venes ofrendaron una bandera, con un s\u00edmbolo las huellas que esta familia espiritual ha dejado a lo largo de estos doscientos a\u00f1os de historia. <br>La presidente de la Familia Franciscana Hna. Silvia Diana OFS, salud\u00f3 a los hermanos anunciando las diversas actividades a desarrollarse. <br>Luego de compartir el almuerzo, en la sala principal se fueron presentando experiencias: <br>-La \u201cEscuela Multicultural Cacique Pelayo\u201d de Fontana \u2013 Chaco <br>-La Historia de cada una de las presencias de la Familia Franciscana <br>Tambi\u00e9n tuvieron inicio en la tarde de esta primera jornada, los diez talleres que tuvieron lugar durante el Congreso abordando variadas tem\u00e1ticas. Finaliz\u00f3 el 1er d\u00eda de Congreso con canciones, oraciones, ofrendas y regalos para los presentes. <br>El segundo d\u00eda del Congreso se abri\u00f3 con la oraci\u00f3n en la capilla, presidida por la hermana: Rosa Mar\u00eda Ceschi. Se record\u00f3 brevemente la historia de nuestro padre San Francisco, y se depositaron ofrendas. <br>Pasando a la sala de sesiones: <br>-La Jufra present\u00f3 \u201cNoche Heroica\u201d, experiencia que trabajan con las hermanas Misioneras de la Caridad, acompa\u00f1ados por Fray Oscar Cuevas OFM. <br>-Se ley\u00f3 una carta de saludo fraterno de Fray Eugenio Ortiz OFM. Desde la Amazon\u00eda. <br>-Se expuso la experiencia \u201cPuntos de Encuentro\u201d desarrollada en Jos\u00e9 Le\u00f3n Suarez. <br>Fue presentada por un educador popular, el hermano Juan Montalvetti. <br>El tema central del Congreso estuvo a cargo de Fray Ramiro de la Serna OFM, de la Provincia de San Francisco Solano. Disert\u00f3 sobre la clave de la Espiritualidad Franciscana en el Itinerario de la Fe. <br>Luego continuaron los talleres, donde se retom\u00f3 lo expuesto por Fr Ramiro. Se realiz\u00f3 una puesta en com\u00fan, entabl\u00e1ndose un interesante di\u00e1logo. El hermano cerr\u00f3 la actividad compartiendo la obra que desarrolla la Fundaci\u00f3n \u201cPies descalzos\u201d. <br>La celebraci\u00f3n de la Eucarist\u00eda estuvo presidida por Fray Jos\u00e9 Luis Cereijo OFM Cap. <br>Luego de la cena hubo un festivo fog\u00f3n donde la principal motivaci\u00f3n fue lucir un sombrero gracioso, cantar, bailar, compartir juegos, y terminar la noche con alegr\u00eda al mejor estilo franciscano. <br>Se hizo un reconocimiento a todos los hermanos que trabajaron para que este Congreso se hiciese posible; entreg\u00e1ndoles un presente. <br>El tercer d\u00eda del congreso comenz\u00f3 con la oraci\u00f3n. <br>Luego en la sala principal, el Hno. Oscar Mu\u00f1oz OFS, present\u00f3 un video sobre la experiencia: Amazon\u00eda Continental, Brasil \u2013 Per\u00fa, donde fue entrevistado Fray Sebasti\u00e1n Robledo OFM, quien comparti\u00f3 con los hermanos ind\u00edgenas Munduruk\u00fa durante su estancia en la misi\u00f3n de Brasil y se hizo referencia a Fray Eugenio Ortiz OFM (m\u00e1s conocido como Fray Pepo) que se encuentra en la misi\u00f3n en Per\u00fa. <br>Luego, en la tarde, los coordinadores de los talleres presentaron las conclusiones de los mismos. <br>El cierre del Congreso tuvo lugar con la celebraci\u00f3n de la Eucarist\u00eda Presidida por Fray Luis Furgoni OFM Conv y concelebrada por Fray Jos\u00e9 Luis Cereijo OFM Cap., Fray Ger\u00f3nimo Martina OFM, y Fray Rodolfo Viano (Fito) OFM.<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Cap\u00edtulo Nacional 2012. Cr\u00f3nica<\/h2>\n\n\n\n<pre class=\"wp-block-preformatted\">Fuente W<\/pre>\n\n\n\n<p>Por Oscar Mu\u00f1oz, ofs<\/p>\n\n\n\n<p>Se ofrece aqu\u00ed una breve cr\u00f3nica de los acontecimientos diarios del Cap\u00edtulo Nacional Fraterno y del Cap\u00edtulo Nacional Legislativo de la Orden Franciscana Seglar en Argentina.<br><br>18 y 19 de enero de 2012:<br>El d\u00eda 18 de enero de 2012 comenzaron el Cap\u00edtulo Legislativo Nacional y el Cap\u00edtulo Fraterno de la Orden Franciscana Seglar. El primero de ellos se ocupa del tratamiento de las modificaciones de nuestro Estatuto Nacional, como parte final de un trabajo realizado y difundido en nuestras Fraternidades. Los diferentes art\u00edculos que se est\u00e1n trabajando en el encuentro han sido detenidamente analizados y llevados a votaci\u00f3n, en un clima muy fraterno y de trabajo \u00e1gil, por lo que se considera que ha sido muy positivo y efectivo. Se encuentran presentes 47 hermanos capitulares de las 90 Fraternidades locales que cuenta la Orden. El lema del Cap\u00edtulo Legislativo es: Tu palabra Se\u00f1or es la verdad y la luz de mis ojos.<br>La apertura del Cap\u00edtulo Fraterno, el jueves 19, se realiz\u00f3 con la misa presidida por Fray Carlos Trovarelli ofm conv., Provincial de los Frailes Conventuales. Se presentaron las Regiones y las Fraternidades con sus estandartes. Se ofrend\u00f3 el trabajo de todos los hermanos seglares de la Argentina, que aportaron un gran n\u00famero de cuadraditos tejidos para confeccionar abrigos para los m\u00e1s necesitados, ese fue un gesto fraterno de este Cap\u00edtulo. Por la tarde se realiz\u00f3 la celebraci\u00f3n de los 800 a\u00f1os de las Hermanas Pobres de Santa Clara, se proyect\u00f3 un video sobre la conversi\u00f3n de Clara, y luego se hizo un trabajo grupal y un plenario donde se redact\u00f3 un mensaje de toda la OFS de Argentina para la Hermanas Clarisas. El lema de este Cap\u00edtulo Fraterno es: Evangelizados para evangelizar la vida.<\/p>\n\n\n\n<p>20 de enero de 2012<br>El viernes 20 de enero la actividad comenz\u00f3 con la oraci\u00f3n de la ma\u00f1ana y el desayuno que comparten los hermanos del Cap\u00edtulo Legislativo y Fraterno, en este d\u00eda las din\u00e1micas tienen rasgos muy emotivos en los dos cap\u00edtulos, los hermanos del Cap\u00edtulo Legislativo, que acudieron a su \u00faltima jornada concluyeron su tarea de actualizaci\u00f3n del Estatuto con el tratamiento de los siguientes temas: los bienes registrables de la OFS, la administraci\u00f3n ordinaria y extraordinaria, la Visita Fraterna y algunas disposiciones generales. Adem\u00e1s se acordaron diversos temas, siempre en un clima fraterno y ameno, donde entre otros, se mencion\u00f3 la necesidad de publicar la difusi\u00f3n de toda la informaci\u00f3n de las actividades de la Orden en el Eco Ser\u00e1fico y el apoyo a los Ministros Regionales que se re\u00fanen dos veces al a\u00f1o. La Ministra Nacional, Silvia Diana cerr\u00f3 el Cap\u00edtulo Legislativo agradeciendo la presencia y participaci\u00f3n de los 46 hermanos capitulares que asistieron este d\u00eda.<br>Fray Luis Furgoni ofm conv, resalt\u00f3 el gesto de confianza a nuestra Hermana Ministra, de toda la Familia Franciscana, por haber sido nombrada en diciembre de 2011, Presidenta de la Familia Franciscana Argentina. Invit\u00f3 a renovar el compromiso de todos los miembros de la OFS, que est\u00e1 teniendo un importante crecimiento. Tambi\u00e9n remarc\u00f3 que todos los Cap\u00edtulos, son un hecho eclesial, por ser una actividad dentro de la Iglesia y por \u00faltimo inst\u00f3 a vivir con intensidad el carisma del Movimiento Franciscano.<br>En el Cap\u00edtulo Fraterno comenz\u00f3 la actividad con el ESPACIO FORMATIVO Evangelizaci\u00f3n e inculturaci\u00f3n: Pueblos Originarios de la Argentina y la participaci\u00f3n que desarrolla la Familia Franciscana en todas las regiones donde se encuentran radicados nuestros hermanos abor\u00edgenes, que siempre han sido golpeados por la injusticia y la indiferencia. La acci\u00f3n franciscana en la regi\u00f3n del NEA se desarrolla, entre otras, con la creaci\u00f3n de la escuela Intercultural biling\u00fce Cacique Pelayo, de gesti\u00f3n privada en la Provincia del Chaco, con el  auspicio de la gobernaci\u00f3n. Este tema se profundiz\u00f3 en un encuentro donde se proyect\u00f3 un video realizado en la zona. Se desarrollaron trabajos en grupo y oraciones de acci\u00f3n de<br>gracias a nuestros pueblos originarios.<br>Por la tarde se trabaj\u00f3 la Identidad Laical Franciscana, se present\u00f3 el Congreso que se realizar\u00e1 en 2012 y se mostr\u00f3 una presentaci\u00f3n de im\u00e1genes del Cap\u00edtulo General realizado en San Pablo, Brasil, en octubre de 2011 y se anunci\u00f3 la pr\u00f3xima presencia en nuestro pa\u00eds, de la Ministra General de la OFS, la Hna. Encarnaci\u00f3n del Pozo.<br>Al concluir la cena se llev\u00f3 a cabo la muy emotiva procesi\u00f3n de las LUMINARIAS, animada por las fraternidades de la Regi\u00f3n Centro, que adem\u00e1s de llenar los corazones de todos los presentes, ilumin\u00f3 la noche de la Residencia Franciscana de San Antonio de Arredondo.<\/p>\n\n\n\n<p>21 de enero de 2012<br>El s\u00e1bado 21 de enero amanecimos con lluvia, por lo que la hermana agua, adem\u00e1s de bendecirnos, nos trajo un clima m\u00e1s fresco y propicio para una jornada, donde se dieron cita espacios creativos y de esparcimiento, que fueron anticipando los momentos finales del XXXIII\u00b0 Cap\u00edtulo Fraterno Nacional de la OFS. A las 7,30 se celebr\u00f3 la Eucarist\u00eda, preparada por los hermanos de la Regi\u00f3n Cuyo. Luego se desarroll\u00f3 el Espacio Formativo JUFRA Itinerario Espiritual, coordinado por el Hermano Carlos \u201cCharlie\u201d Miranda ofs, Animador Fraterno Nacional de la Jufra, donde se reflexion\u00f3 sobre los tres momentos del itinerario espiritual franciscano, cuyo proceso de crecimiento ayuda a los j\u00f3venes a seguir el camino de Francisco. En el panel de expositores participaron integrantes de la Jufra de Santiago del Estero y C\u00f3rdoba, luego se organizaron grupos de trabajo que elaboraron proyectos de acciones concretas para acompa\u00f1ar a nuevos j\u00f3venes a recorrer el camino franciscano de la JUFRA.<br>Los formadores regionales se reunieron por la tarde, y el resto de los hermanos disfrut\u00f3 del agradable calorcito en las aguas del r\u00edo San Antonio, contiguo a la Residencia. A continuaci\u00f3n, en el parque de la casa, tuvo lugar el Gesto Fraterno, consistente en ensamblar con agujas de tejer e hilo, los cuadraditos de lana, presentados el d\u00eda jueves, para crear frazadas y abrigos para los hermanos m\u00e1s necesitados.<br>Al atardecer, los hermanos de la regi\u00f3n NOA II, coordinaron la Celebraci\u00f3n Ecol\u00f3gica, que con c\u00e1nticos, oraciones y propuestas, para no agredir la tierra y el medio ambiente, nos dejaron un profundo y contundente mensaje que nos ayudar\u00e1 a preservar el valioso lugar donde vivimos.<br>Al concluir la cena fraterna, donde se anunci\u00f3 que Fray Alejandro, fraile conventual, ser\u00e1 el nuevo Asistente Nacional de la JUFRA, tuvo lugar el Fog\u00f3n Circo OFSEGLAR, donde participaron acr\u00f3batas, payasos y magos, y se dieron cita la creatividad y la alegr\u00eda, que nos caracteriza a los franciscanos.<\/p>\n\n\n\n<p>22 de enero de 2012<br>El domingo 22, se cerr\u00f3 el Cap\u00edtulo Nacional Fraterno, con una serie de actividades que concluir\u00edan a las 13 horas con el almuerzo, siendo \u00e9ste, uno de los signos m\u00e1s visibles que expresan la unidad y el compartir de los hermanos que componen la Familia Franciscana.<br>La primera actividad del d\u00eda fue la oraci\u00f3n de la ma\u00f1ana preparada por las fraternidades de la Regi\u00f3n NOA I, luego el Trabajo por Regi\u00f3n, donde nos integramos con nuestros ministros regionales para analizar todo lo acontecido en el Cap\u00edtulo, elaborar y proponer acciones concretas para el a\u00f1o de actividades que se inicia, expresar algunas inquietudes que tiendan a mejorar la integraci\u00f3n entre fraternidades y sus ministros, la utilizaci\u00f3n de herramientas de comunicaci\u00f3n acordes a la \u00e9poca, y la participaci\u00f3n de los hermanos en los distintos encuentros que se realicen durante el a\u00f1o.<br>A la hora 10 se realiz\u00f3 la evaluaci\u00f3n, y acto seguido la Santa Misa, cierre del Cap\u00edtulo, preparada por la Regi\u00f3n NEA. En un clima de alegr\u00eda, cantos y aplausos acceden en procesi\u00f3n los siete frailes concelebrantes siguiendo a Fray Ger\u00f3nimo Martina ofm, quien presidi\u00f3 la misma.<br>La misa comienza con el siguiente mensaje: El Se\u00f1or nos llama a una sincera conversi\u00f3n interior y nos propone una misi\u00f3n concreta a la que debemos prestar nuestra obediencia, si queremos ser realmente sus disc\u00edpulos.<br>Seguidamente Fray Ger\u00f3nimo anuncia que esta Eucarist\u00eda, va a marcar nuestra vida de hoy en adelante, por lo que debemos saludarnos para afirmar nuestro compromiso de amor. El Viceministro Nacional Ra\u00fal David Leguizam\u00f3n ofs ley\u00f3 una carta que las Hermanas Clarisas enviaran al Cap\u00edtulo con sus bendiciones y la alegr\u00eda que sintieron por este encuentro, el Viceministro agradeci\u00f3, resaltando la vida de entrega evang\u00e9lica de las religiosas, y manifest\u00f3 el deseo de estrechar lazos de acercamiento con el fin de fortalecer los v\u00ednculos como Familia Franciscana. Despu\u00e9s de la emotiva homil\u00eda referida al Cap\u00edtulo y sus conclusiones, el Asistente Nacional de la OFS, destac\u00f3 el clima de amor y fraternidad que se vivi\u00f3 en estos d\u00edas. Por \u00faltimo la Ministra Nacional Silvia Diana de Natali ofs, agradeci\u00f3 la presencia de los hermanos que asistieron al Cap\u00edtulo, la participaci\u00f3n de los j\u00f3venes de la JUFRA, el legado de nuestros pueblos originarios, los gestos fraternos que tuvieron lugar en el encuentro, y el trabajo del Consejo Nacional, adem\u00e1s destac\u00f3: \u00abnos llena de alegr\u00eda seguir compartiendo nuestras vidas\u00bb y que los 800 a\u00f1os de existencia del movimiento franciscano, son motivo de gozo y felicidad, y nos deben dar fuerza para continuar nuestro trabajo siguiendo el camino de Francisco. Esperando encontrarnos el a\u00f1o pr\u00f3ximo en el siguiente cap\u00edtulo, se despidi\u00f3<br>fraternalmente, cerrando, de este modo, el XXXIII\u00b0 CAPITULO NACIONAL FRATERNO OFS 2012.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ministro\/a: Silvia Diana (C\u00f3rdoba) Viceministro\/a: &nbsp; Formador\/a: &nbsp; Consejero\/a JPIC: &nbsp; Consejero\/a RRPP: &nbsp; Animador\/a fraterno JuFra: &nbsp; Secretario\/a: &nbsp;&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/221"}],"collection":[{"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=221"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/221\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":373,"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/221\/revisions\/373"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=221"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}