{"id":224,"date":"2022-10-18T13:46:20","date_gmt":"2022-10-18T13:46:20","guid":{"rendered":"http:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/?page_id=224"},"modified":"2024-04-14T03:08:19","modified_gmt":"2024-04-14T03:08:19","slug":"2013-2015","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/2013-2015\/","title":{"rendered":"2013-2015"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-table\"><table><tbody><tr><td>Ministro\/a:<\/td><td> Jorge Jornet (C\u00f3rdoba)<\/td><\/tr><tr><td>Viceministro\/a:<\/td><td>&nbsp;Ricardo Fidel (AMBA)<\/td><\/tr><tr><td>Formador\/a:<\/td><td>&nbsp;Zulema Aguirre (Rosario, Santa Fe)<\/td><\/tr><tr><td>Consejero\/a JPIC:<\/td><td>&nbsp;Miriam Beccar (AMBA)<\/td><\/tr><tr><td>Consejero\/a RRPP:<\/td><td>&nbsp;Hern\u00e1n Iris (AMBA)<\/td><\/tr><tr><td>Animador\/a fraterno JuFra:<\/td><td>&nbsp;Silvia Diana (C\u00f3rdoba)<\/td><\/tr><tr><td>Secretario\/a:<\/td><td>&nbsp;Betina Miani (Secretaria), (AMBA)<br> Mabel Cassano (Prosecretaria) (C\u00f3rdoba)<\/td><\/tr><tr><td>Tesorero\/a:<\/td><td>&nbsp;Carlos Mureri<\/td><\/tr><tr><td>Asistentes:<\/td><td>&nbsp;<\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong>CR\u00d3NICA DEL CAP\u00cdTULO NACIONAL 2013<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<pre class=\"wp-block-preformatted\">Fuente W<\/pre>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p>A la hora 11 del mi\u00e9rcoles 16 de enero, en la Residencia Franciscana de San Antonio de Arredondo en C\u00f3rdoba, ha comenzado el XI Cap\u00edtulo Nacional Electivo de la Orden Franciscana Seglar en Argentina, con la celebraci\u00f3n eucar\u00edstica presidida por fr Luis Furgoni, ofmconv y concelebrada por fr Federico Gayoso Oggero, tor y fr Emilio Andrada, ofm. El Cap\u00edtulo qued\u00f3 inaugurado bajo la presidencia de Alonso Acevedo ofs, Ministro Nacional de Chile, delegado por la Ministra General y acompa\u00f1ado por fr Federico Gayoso Oggero, tor en delegaci\u00f3n de de la Conferencia de Asistentes Generales.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1y61cOvf-ILTcCWwnIct22ie7tu-vs4PP\/preview\" width=\"450\" height=\"300\" allow=\"autoplay\"><\/iframe><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>MI\u00c9RCOLES 16 DE ENERO:<\/p>\n\n\n\n<p>Antes del mediod\u00eda , una vez acabado el tratamiento de la Memoria y del Balance del Consejo Nacional saliente, con emotivas palabras cada uno de los miembros del mismo agradecieron a los hermanos y hermanas el acompa\u00f1amiento recibido. Fue un momento de mucha alegr\u00eda y sensibilidad.<\/p>\n\n\n\n<p>Durante la tarde del mi\u00e9rcoles se desarroll\u00f3 el proceso eleccionario del nuevo Consejo Nacional. Los representantes del CIOFS llevaron adelante la tarea de un modo muy fraterno, propiciando un clima de trabajo muy apropiado.<\/p>\n\n\n\n<p>Luego de una larga serie de escrutinios, para los cuales han sido postulados diversos hermanos y hermanas, se fue configurando el Consejo Nacional electo para el trienio 2013-2015. Este qued\u00f3 constituido del siguiente modo:<\/p>\n\n\n\n<p>Ministro Nacional: <strong>Jorge Jornet, ofs<\/strong><br>Viceministro Nacional: <strong>Ricardo Fidel, ofs<\/strong><br>Consejero Nacional Responsable de Formaci\u00f3n: <strong>Zulema Aguirre, ofs<\/strong><br>Consejero Nacional Responsable de Ecolog\u00eda y Salvaguarda de la Creaci\u00f3n: <strong>Miriam Beccar, ofs<\/strong><br>Consejero Nacional Responsable de Relaciones P\u00fablicas: <strong>Hern\u00e1n Iris, ofs<\/strong><br>Consejero Nacional Animadora Fraterna para la JuFra: <strong>Silvia Diana, ofs<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8211;<\/p>\n\n\n\n<p>JUEVES 17 DE ENERO:<\/p>\n\n\n\n<p>Durante la ma\u00f1ana se retomaron en el Cap\u00edtulo algunas de las cuestiones iniciadas el d\u00eda anterior. Luego de la oraci\u00f3n en comunidad y unos simp\u00e1ticos cantos animados por la JuFra en la sala capitular, se organiz\u00f3 un tiempo de trabajo en comisiones para analizar cuestiones relacionadas con las prioridades que la Orden ha de proponerse a lo largo del pr\u00f3ximo trienio. Luego de una larga sesi\u00f3n de trabajo, se volvi\u00f3 a reunir el plenario bajo la conducci\u00f3n de Silvia Diana y Jorge Jornet, Ministros Nacionales saliente y entrante respectivamente.<\/p>\n\n\n\n<p>En la ma\u00f1ana se aprobaron cinco l\u00edneas prioritarias de acci\u00f3n para que, a partir de ellas el Consejo Nacional formule un plan de trabajo que pondr\u00e1 a consideraci\u00f3n de la Asamblea de Ministros regionales en el transcurso del presente a\u00f1o.<\/p>\n\n\n\n<p>&nbsp;En la tarde, Gustavo Neri, ofs present\u00f3 una s\u00edntesis formativa en tono al tema \u00abEl pan del compromiso\u00bb (P. Eduardo Casas) para motivar el di\u00e1logo en grupos que los capitulares realizaron hasta la hora 17, en que se celebr\u00f3 la Eucarist\u00eda. Esta liturgia fue el marco donde se clausur\u00f3 el Cap\u00edtulo Electivo y se dio apertura al Cap\u00edtulo Nacional Fraterno. Esta celebraci\u00f3n fue presidida por Fr Federico Gayoso Oggero, tor; concelebrando: Fr Luis Furgoni ofmconv, Fr Emilio Andrada, ofm; Fr Rodolfo Vianno ofm y Fr Ger\u00f3nimo Martina ofm. En ella Alonso Acevedo, ofs quien presidi\u00f3 el Cap\u00edtulo en representaci\u00f3n de la Ministra General recibi\u00f3 el compromiso y puso en funciones al nuevo Consejo Nacional. Al concluir la Misa, Jorge Jornet, nuevo Ministro Nacional tuvo unas palabras muy emotivas al agradecer el servicio de quienes animaron la vida fraterna nacional durante los \u00faltimos tres a\u00f1os y animando a renovar la ofrenda de nuestra peque\u00f1ez para que el Se\u00f1or siga realizando su obra a trav\u00e9s de la Orden.<\/p>\n\n\n\n<p>En la tardecita, Fr Rodolfo Vianno ofm propuso una reflexi\u00f3n en tono al tema \u00abJusticia y paz e integraci\u00f3n de lo creado\u00bb. Con esa motivaci\u00f3n los hermanos se han reunido a trabajar por regiones, realizando una exposici\u00f3n en plenario donde se recogieron temas de alta sensibilidad que urgen al compromiso de nuestras fraternidades.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8211;<\/p>\n\n\n\n<p>VIERNES 18 DE ENERO:<\/p>\n\n\n\n<p>En la ma\u00f1ana del jueves los miembros de la JuFra se ocuparon del tema \u00abLos j\u00f3venes, el liderazgo y la animaci\u00f3n\u00bb. Compartieron con los hermanos de la OFS, el camino recorrido por la juventud franciscana en los \u00faltimos a\u00f1os. Algunos dieron un emotivo testimonio de su itinerario de seguimiento evang\u00e9lico. Los presentes siguieron con atenci\u00f3n los desaf\u00edos que ellos plantearon y quedaron muy interesados por las propuestas que surgieron del trabajo en comisiones que se desarroll\u00f3 durante el resto de la ma\u00f1ana.<\/p>\n\n\n\n<p>En la tarde, como es caracter\u00edstico entre los franciscanos, se compartieron algunos juegos, en el marco del parque que ofrece la casa a la vera del r\u00edo San Antonio. Este momento de esparcimiento concluy\u00f3 con cantos donde se puso de manifiesto la integraci\u00f3n entre hermanos y hermanas provenientes de distintos puntos del pa\u00eds.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Luego de la cena, caminando en la oscuridad del parque, se realiz\u00f3 una oraci\u00f3n motivada en torno a la paz. El d\u00eda finaliz\u00f3 con el gesto del saludo de la paz.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong>PRIMERA REUNI\u00d3N DEL CONSEJO NACIONAL 2013<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<pre class=\"wp-block-preformatted\">Fuente W<\/pre>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1APL_Te2EDvJNhMOozMctfik5qG0jD0C_\/preview\" width=\"420\" height=\"300\" allow=\"autoplay\"><\/iframe><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p><p>El Consejo Nacional de la OFS en Argentina, se encuentra reunido en el barrio porte\u00f1o de Mataderos, en la casa de las Hermanas Franciscanas de la Caridad Cristiana. La reuni\u00f3n ha comenzado el viernes 8 en la tarde y se extender\u00e1 hasta el domingo 10 de marzo de 2013.<\/p>\n<p>Algunos hermanos y hermanas integrantes del nuevo Consejo Nacional fueron arribando en la tarde del viernes a la casa de las hermanas franciscanas que hospedan en esta ocasi\u00f3n a los participantes durante los d\u00edas 8, 9 y 10 de marzo de 2013.<\/p><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Ya esa misma noche comenz\u00f3 el trabajo, acompa\u00f1ado de algunos momentos de oraci\u00f3n en com\u00fan.<\/p>\n\n\n\n<p>Se comenz\u00f3 la reuni\u00f3n leyendo actas anteriores, retomando de este modo l\u00edneas de acci\u00f3n que est\u00e1n en ejecuci\u00f3n desde el trienio anterior, a los efectos de comenzar el trabajo dando continuidad a la vida de la Fraternidad Nacional<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>Se encuentran presentes:<\/p>\n\n\n\n<p>Jorge Jornet (Ministro Nacional), Ricardo Fidel (Vice Ministro Nacional), Zulema Aguirre (Formaci\u00f3n Nacional), Silvia \u00abSissi\u00bb Diana (Animadora Fraterna Nacional), Miriam Beccar (JPIC Nacional), Hern\u00e1n Iris (RRPP Nacional), Betina Miani (Secretaria), Mabel Cassano (Prosecretaria), Carlos Mureri (Tesorero) y los Asistentes Nacionales: Emilio Andrada y Luis Furgoni. Tambi\u00e9n est\u00e1 presente Marcos Villagra, Ministro Nacional de la JuFra.<\/p>\n\n\n\n<p>Durante la ma\u00f1ana del s\u00e1bado tambi\u00e9n se comparti\u00f3 un an\u00e1lisis del marco socio cultural del presente, a los efectos de comenzar a dialogar acerca de las motivaciones en las que han de enmarcarse las prioridades que guiar\u00e1n el trabajo durante este trienio.<\/p>\n\n\n\n<p>Por la tarde, se mantuvieron videoconferencias con algunos Ministros Regionales, para poder profundizar el conocimiento de las realidades particulares de la OFS en cada zona del pa\u00eds.<\/p>\n\n\n\n<p>El domingo fue una jornada dedicada a compartir proyectos. Se consideraron los alcances de cada servicio en el Consejo Nacional. Se reflexion\u00f3 a partir del di\u00e1logo con los Ministros Regionales.<\/p>\n\n\n\n<p>Se empezaron a delinear prioridades, compromisos, una agenda cada vez m\u00e1s nutrida&#8230;La oraci\u00f3n, la celebraci\u00f3n eucar\u00edstica, el clima fraterno: fueron las claves de estos d\u00edas que<br>se han vivido con mucho gozo.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Ministros Regionales en 2013<\/h2>\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p>NOA 1<br>Celina P\u00e9rez, ofs (viceministra)<\/p>\n<p>NOA 2<br>Ra\u00fal Leguizam\u00f3n, ofs<\/p>\n<p>NEA<br>Gloria Pane, ofs<\/p>\n<p>LITORAL<br>Mar\u00eda del Carmen Lescano, ofs<\/p>\n<p>CENTRO<br>Juan Esteve, ofs<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n\n<p>CUYO<br>Carlos Almuna, ofs<\/p>\n<p>PROVINCIA DE BUENOS AIRES<br>Claudia B. \n<p>GRAN BUENOS AIRES 1<br>Mirta Gim\u00e9nez, ofs<\/p>\n<p>GRAN BUENOS AIRES 2<br>Analia Ahumada, ofs<\/p>\n<p>CAPITAL FEDERAL- LA PLATA<br>Ram\u00f3n Martinez, ofs<\/p>\n\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ministro\/a: Jorge Jornet (C\u00f3rdoba) Viceministro\/a: &nbsp;Ricardo Fidel (AMBA) Formador\/a: &nbsp;Zulema Aguirre (Rosario, Santa Fe) Consejero\/a JPIC: &nbsp;Miriam Beccar (AMBA) Consejero\/a&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/224"}],"collection":[{"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=224"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/224\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":360,"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/224\/revisions\/360"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=224"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}