{"id":39,"date":"2020-04-22T02:17:54","date_gmt":"2020-04-22T02:17:54","guid":{"rendered":"http:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/?page_id=39"},"modified":"2024-04-13T23:04:16","modified_gmt":"2024-04-13T23:04:16","slug":"siglas-adoptadas","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/siglas-adoptadas\/","title":{"rendered":"Siglas adoptadas"},"content":{"rendered":"\n<p><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-table\"><table><tbody><tr><td>AMBA<\/td><td>\u00c1rea Metropolitana de Buenos Aires<\/td><\/tr><tr><td>Fuente B<\/td><td>Informaci\u00f3n tomada del Bolet\u00edn Informativo del Consejo Nacional (1980-1981)<\/td><\/tr><tr><td>Fuente E<\/td><td>Informaci\u00f3n tomada del Eco Ser\u00e1fico (1982-2015)<\/td><\/tr><tr><td>Fuente W<\/td><td>Informaci\u00f3n tomada de la p\u00e1gina web de la OFS Argentina (2002-actualidad)<\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/figure>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>AMBA \u00c1rea Metropolitana de Buenos Aires Fuente B Informaci\u00f3n tomada del Bolet\u00edn Informativo del Consejo Nacional (1980-1981) Fuente E Informaci\u00f3n&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/39"}],"collection":[{"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=39"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/39\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":334,"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/39\/revisions\/334"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/saggezza.net.ar\/historia\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=39"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}